# Web в Java

* `Servlets` - классы, способные обрабатывать HTTP-запросы. Позволяют сделать полноценное Web-приложение на Java.

* `Tomcat` - контейнер сервлетов, именно это приложение запускается на определенном порту и предоставляет доступ к Java-приложениям.

* `Deploy` - размещение приложения внутри сервера приложений (контейнера сервлетов).

## Дополнительно

* Куки - определенная информация от сервера, которая сохраняется в браузере и затем передается с каждым запросом.
* Filter - объект, который образует цепочку (если фильтров несколько). Принимает запрос первым, далее делегирует 
остальным фильтрам либо конкретному сервлету.
* Сессия - набор запросов, которые привязаны друг к другу. Используются для того, чтобы понимать, что запросы
идут от одного пользователя из одного браузера. Чем отличается от кук? ничем, это не сравнимые вещи. Сессии как раз базируются на куках.
Т.е. у пользователя появляется специальная кука (JSESSIONID), которая хранит идентификатор сессии и сервер понимает, что все запросы выполняются в одной сессии.
* Для чего их придумали? Ведь есть куки. Сессии могут хранить дополнительную информацию на сервере в оперативной памяти.

## Хэширование паролей

* Мы не хотим хранить пароли в чистом виде. Поэтому мы будем их хэшировать, то есть делать
"слепок" пароля, по которому мы сможем понять, что он сделать именно из этого пароля, 
но восстановить исходный пароль из него нельзя.

```
qwerty007 -> BCrypt -> $2a$10$IwdywbDKXMMfIRH.dR.RKeaH8adRUTPuyFnXAtx9scDFw/L50rzB6

$2<a/b/x/y>$[cost]$[22 character salt][31 character hash]
$[2a]$[10]$[IwdywbDKXMMfIRH.dR.RKe][aH8adRUTPuyFnXAtx9scDFw/L50rzB6]
            salt                            hash
            
qwerty007 -> 

1) генерируем random_salt
2) получаем строку вида random_saltqwerty007
3) создаем из нее hash = hash(random_saltqwerty007)
4) получаем итоговый пароль $2a$10$|random_salt|hash

Когда нужно проверить пароль и хеш, например, на вход подали qwerty008

берем qwerty008 и $2a$10$|random_salt|hash, далее выделяем из пароля-хеша его соль (это 22 символа), получаем

random_saltqwerty008, далее создаем из нее hash2 и сравниваем с хешем, который был в исходном пароле.
```